[小心三毛] 陶傑：重提「階級鬥爭」

陶傑：重提「階級鬥爭」

美中冷戰正式展開，中國最高當局的應對是在黨內和國內，將 60 年代毛澤東的「千萬不要忘記階級鬥爭」口號，重新復辟。

「中宣部」推出的一篇重要文章，提倡「階級基础」和「群眾基础」，還將美中貿易戰重新解釋為一場世界範圍的「階級鬥爭」：以美國總統為首的西方文明，代表「壟斷了資本主義」的上層，而中國則屬於階級鬥爭結構中的「無產階級」。

一旦重提「階級鬥爭」，根據中國歷史紀錄，首先就是國內的「階級敵人」遭殃。

黨委書記、街坊組長、紅袖章大媽，當年睜大眼睛，就是在全國民間社區注意「階級鬥爭新動向」。凡街談巷議，夫妻間的私密話，一聽出有異動，就被打為「階級敵人」。

一個革命政權，在遭到外敵圍堵之下，其心理折射，就是先鬼影幢幢，在自家國內感覺到處處是與「外國勢力」裡應外合的內部敵人。

1792 年，法國革命的新政權與國王路易十六、革命黨內主張溫和路線君主立憲的吉倫特派產生階級衝突。王宮一個鐵櫃被發現與奧國等歐洲皇室往來的秘密信件。革命黨內的雅各賓派，認為路易和王后、奧國出生的瑪麗安東尼勾結外敵入侵，推翻新生的革命政權，本來在談判的君主立憲制即刻停止。

恐慌之下，歇斯底里，革命黨基層激進分子衝進全國的監獄，屠殺幾千名逃犯，史稱「1792 年 9 月大屠殺」。

然後是將國內異見者一一處死的恐怖時代，包括國王本人和主張溫和改革的吉倫特黨。

1929 年，中共盤踞的井岡山遇到國軍圍剿，也在山上關起門，清剿所謂的「AB 團」。國軍圍剿愈賣力，AB 團被殺的人愈多，共有兩萬以上，終於也抵受不住壓力離開井岡山，向延安進發，史稱「長征」。

在延安剛建立了根據地，準備與蘇聯呼應，但蔣介石的大軍向延安逼近的時候，爆發了侵華戰爭。

毛澤東即在延安推行「整風運動」，清洗其內部的敵人，包括文人王實味在內，許多「自己人」因提出了一些對黨內作風不同的異見，即被殺被囚。

今日的「階級鬥爭」理論復辟，也是在美國圍堵下極度的心理不安。

既無法阻止貿易戰發生，及時展開所謂階級鬥爭，清洗國內黨內的異己勢力，鞏固「黨」的階級基礎和群眾基礎，有人相信，這是鞏固權力的唯一辦法。

因此最新的應對方式，原來就是「40 年的改革開放歷史證明，只著重 GDP 不抓階級鬥爭，是多麼危險」。

但這個理論錯在：第一，中國改革開放 40 年，本身也形成國企的壟斷資本階級，也有紅二代的金權資產階級。國企、紅二代、馬雲馬化騰之類的所謂「民企」，在中國國內共同形成一個巨大的資產階級聯盟，而遭到「血汗工廠」剝削的勞工才是無產階級。

要確立階級鬥爭理論，當務之急是要學習毛語錄：「誰是我們的朋友，誰是我們的敵人，這個問題是革命的首要問題。」

若掀起階級鬥爭新思潮，國內的真正無產階級，要認清他們看得見的那一個階級為敵人。

而當局要確立聲威，美國的白宮你打不到，鞭長莫及，為何不清洗國內自己看得見、又有收入證實了的真正資產階級？

一場血雨腥風，即將降臨。

行返帝制=走回頭路
好似老毛咁d人死哂都可以造神
以前超英趕美/改革開放既進步一下子化為烏有

香港已經回歸
一國兩制名存實亡
中國政治運動香港唔會缺席

多謝大支那膠
多謝支聯會既民主回歸
多謝一眾建制派

共享支那人榮耀

有借口殺光支那畜，最怕佢地又係得個講字

[反送中] 文宣嘅朋友, AirDrop會係你最佳嘅朋友~~

超英趕美煉廢鐵

批鬥馬雲，批鬥馬化騰

馬雲被退休左啦, 阿里巴巴100%股權係老共手上

大家小心！

成日有三毛趁亂叫人反中產反有錢人